@article{setiawan2015perancangan,
  title={Perancangan Sistem Absensi Kehadiran Perkuliahan dengan Menggunakan Radio Frequency Identification (RFId)},
  author={Setiawan, Eko Budi and Kurniawan, Bobi},
  journal={Jurnal CoreIT: Jurnal Hasil Penelitian Ilmu Komputer dan Teknologi Informasi},
  volume={1},
  number={2},
  pages={44--49},
  year={2015}
}
@article{putra2018perancangan,
  title={Perancangan Aplikasi Presensi Dosen Realtime Dengan Metode Rapid Application Development (RAD) Menggunakan Fingerprint Berbasis Web},
  author={Putra, Darma Setiawan and Fauzijah, Ami},
  journal={Jurnal Informatika: Jurnal Pengembangan IT},
  volume={3},
  number={2},
  pages={167--171},
  year={2018}
}
@misc{fatta2009rekayasa,
  title={Rekayasa Sistem Pengenalan Wajah, Membangun Sistem Presensi Karyawan Menggunakan Visual Basic 6.0 dan Microsoft Access},
  author={Fatta, Hanif al},
  year={2009},
  publisher={Andi, Yogyakarta}
}
@article{marimin2006sistem,
  title={Sistem Informasi Manajemen Sumber Daya Manusia},
  author={Marimin, Tanjung H and Prabowo, Haryo},
  journal={Jakarta: Grasindo},
  year={2006}
}
@article{putra2014pengembangan,
  title={Pengembangan fitur absensi pada aplikasi Human Resources Information System (HRIS): studi kasus pada PT Repex Wahana},
  author={Putra, Muhammed Razib Dwinaldi},
  year={2014},
  publisher={Jakarta: Fakultas Sains dan Teknologi UIN Syarif Hidayatullah, 2014}
}
@article{arifin2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Informasi Pusat Karir Sebagai Upaya Meningkatkan Relevansi Antara Lulusan Dengan Dunia Kerja Menggunakan UML},
  author={Arifin, Muhammad and HS, R Hendy Hendro},
  journal={IC-Tech},
  volume={12},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{istiono2016pengembangan,
  title={Pengembangan Sistem Aplikasi Penilaian dengan Pendekatan MVC dan Menggunakan Bahasa PHP dengan Framework Codeigniter dan Database MYSQL pada Pahoa College Indonesia},
  author={Istiono, Wirawan and Hijrah, Hijrah and others},
  journal={Jurnal TICom},
  volume={5},
  number={1},
  year={2016},
  publisher={Asosiasi Pendidikan Tinggi Ilmu Komputer Indonesia}
}
@article{siregar2018meningkatkan,
  title={MENINGKATKAN KEMAMPUAN GURU DALAM MENERAPKAN PEMBELAJARAN KONTEKSTUAL MELALUI FOCUS GROUP DISCUSSION (FGD) DI SMK NEGERI 1 SIRANDORUNG TAHUN PELAJARAN 2017/2018},
  author={Siregar, Syafaruddin},
  journal={NUSANTARA: Jurnal Ilmu Pengetahuan Sosial},
  volume={5},
  number={1},
  year={2018}
}
@inproceedings{saputra2014analisis,
  title={Analisis dan Desain Sistem Informasi Akademik Politeknik Negeri Malang Menggunakan Metode Rapid Applica-tion Development (RAD)},
  author={Saputra, Pramana Yoga and Siahaan, Daniel Oranova},
  booktitle={Prosiding Seminar Nasional Manajemen Teknologi XX MMT-ITS, Surabaya},
  year={2014}
}
@article{safar2018analisis,
  title={ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PENERIMAAN BEASISWA DENGAN METODE PROFILE MATCHING PADA MAN INSAN CENDEKIA JAMBI},
  author={Safar, M Safar M and Devitra, Joni},
  journal={Jurnal Manajemen Sistem Informasi},
  volume={3},
  number={3},
  pages={1164--1175},
  year={2018}
}